[Q] 인터스텔라의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인터스텔라
줄거리: 지구의 미래가 암울해지면서, 우주비행사 쿠퍼는 새로운 거주지를 찾기 위한 임무를 맡는다. 그는 팀원들과 함께 블랙홀을 통과해 새로운 은하를 탐사하며, 시간과 공간을 초월한 모험을 겪는다. 그 과정에서 쿠퍼는 가족과 인류의 미래를 위해 중요한 결단을 내려야 하며, 사랑과 희생의 진정한 의미를 깨닫게 된다.
평점: 9.49

[Q] 다크 나이트 라이즈의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트 라이즈
줄거리: 배트맨이 고담 시를 떠난 지 8년 후, 새로운 위협인 베인이 등장한다. 브루스 웨인은 다시 배트맨으로서 고담 시를 구하기 위해 복귀하고, 베인과의 치열한 전투를 벌인다. 이 과정에서 고담의 미래와 자신의 운명을 지키기 위한 최후의 희생을 감수한다. 배트맨의 전설은 이렇게 마무리되지만, 그의 유산은 계속된다.
평점: 9.45

[Q] 에일리언의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에일리언
줄거리: 우주 화물선 노스트로모의 승무원들이 외계 신호를 받고 한 행성에 착륙한다. 그곳에서 외계 생물체에 감염된 동료를 발견하고, 곧 이 생물이 전 우주를 위협할 수 있는 존재임을 알게 된다. 생존을 위해 필사적으로 싸우며, 특히 여성 주인공 리플리는 강인한 의지로 외계 생물체와 맞선다.
평점: 9.38

[Q] 에일리언 2의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에일리언 2
줄거리: 리플리가 외계 생물체와의 첫 전투에서 살아남은 후, 그녀는 새로운 임무를 맡는다. 외계 생물체가 번식한 행성을 조사하기 위해 군대와 함께 돌아가고, 그곳에서 더욱 강력한 적들과 맞서 싸운다. 이번에는 더 많은 희생과 위험이 따르지만, 리플리는 용기와 지혜로 팀을 이끌며 외계 생물체의 위협을 제거하려 한다.
평점: 9.42

[Q] 블레이드 러너의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블레이드 러너
줄거리: 미래의 LA, 인간과 구별이 어려운 인공지능 '레플리컨트'를 사냥하는 블레이드 러너, 릭 데커드. 그는 도망친 레플리컨트를 추적하면서, 이들이 단순한 기계가 아니라 감정을 지닌 존재임을 깨닫게 된다. 데커드는 자신이 맡은 임무와 도덕적 갈등 속에서 진실을 찾으려 한다. 인류와 인공지능의 경계에서 펼쳐지는 복잡한 이야기.
평점: 9.36

[Q] 블레이드 러너 2049의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블레이드 러너 2049
줄거리: 레플리컨트와 인간의 갈등이 여전히 지속되는 미래. 블레이드 러너 K는 인간과 레플리컨트의 비밀을 밝혀내기 위한 임무를 수행하면서, 오래전 실종된 릭 데커드와 그의 진실을 찾는다. K는 자신의 존재와 임무에 대한 혼란을 겪으며, 새로운 세상을 위한 중요한 결단을 내린다.
평점: 9.35

[Q] 마그놀리아의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 마그놀리아
줄거리: LA의 샌 페르난도 밸리에서 펼쳐지는 다양한 인물들의 얽힌 이야기. 각자의 문제와 상처를 지닌 이들이 우연히 교차하며, 인생의 복잡한 감정과 인간관계를 그린다. 실타래처럼 엮인 사건들이 하나씩 풀리며, 각 인물은 자기만의 방식으로 구원과 화해를 찾는다.
평점: 9.30

[Q] 시계태엽 오렌지의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 시계태엽 오렌지
줄거리: 미래의 영국, 폭력과 범죄에 빠진 알렉스. 그는 정부의 재활 프로그램에 참여하며 자신의 자유 의지를 잃는다. 비도덕적 실험과 억압 속에서 알렉스는 자신을 되찾기 위해 싸운다. 폭력과 자유, 인간 본성에 대한 깊은 질문을 던지는 작품.
평점: 9.29

[Q] 레퀴엠 포 어 드림의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레퀴엠 포 어 드림
줄거리: 마약에 빠진 네 명의 인물들이 꿈과 환상에 갇히며 파멸로 향하는 이야기. 각자의 목표를 이루기 위해 마약에 손을 대지만, 그로 인해 점점 더 깊은 절망 속으로 빠져든다. 중독의 어두운 면과 인간의 취약성을 적나라하게 그려낸다.
평점: 9.28

[Q] 블랙 스완의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블랙 스완
줄거리: 완벽을 추구하는 발레리나 니나. 그녀는 '백조의 호수' 주역으로 캐스팅되면서 점점 심리적 압박과 불안에 시달린다. 현실과 환상이 뒤섞이는 가운데, 니나는 자신의 어두운 면과 싸우며 예술과 광기의 경계를 넘나든다.
평점: 9.27

[Q] 쉰들러 리스트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쉰들러 리스트
줄거리: 독일의 사업가 오스카 쉰들러, 그는 2차 세계대전 중 유대인들을 구하기 위해 나치와 맞선다. 자신의 공장에서 일하는 유대인들을 보호하며, 점차 인간적인 양심과 용기를 발휘한다. 전쟁의 비극과 인류애를 감동적으로 그려낸 실화.
평점: 9.50

[Q] 라라랜드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 라라랜드
줄거리: 배우 지망생 미아와 재즈 피아니스트 세바스찬. 두 사람은 LA에서 꿈을 좇아가는 과정에서 만나 사랑에 빠진다. 예술적 열정과 현실의 갈등 속에서, 서로의 꿈을 응원하며 함께 성장하지만, 결국 각자의 길을 선택하게 된다. 아름다운 음악과 춤이 어우러진 낭만적인 이야기.
평점: 9.33

[Q] 그랜드 부다페스트 호텔의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그랜드 부다페스트 호텔
줄거리: 1930년대 유럽, 고급 호텔의 전설적인 컨시어지 구스타브 H와 젊은 로비 보이 제로. 두 사람은 호텔에서 벌어진 살인 사건과 유산 싸움에 휘말리며 모험을 겪는다. 독특한 캐릭터와 화려한 시각적 스타일이 돋보이는 코미디.
평점: 9.32

[Q] 다크 나이트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트
줄거리: 고담 시를 지키는 배트맨, 그는 새로운 적 조커와 맞서 싸운다. 조커의 무자비한 범죄 행위에 맞서면서, 배트맨은 자신의 도덕적 한계와 정체성을 시험받는다. 긴장감 넘치는 이야기와 강렬한 연기, 그리고 깊은 철학적 질문을 던지는 작품.
평점: 9.49

[Q] 쉐도우의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쉐도우
줄거리: 고대 중국을 배경으로 한 정치적 음모와 전쟁. 잔혹한 왕국에서 권력을 차지하기 위한 치열한 싸움이 벌어지며, 각 인물들은 자신의 운명을 개척해 나간다. 아름다운 촬영과 치밀한 서사로 시각적, 감정적 충격을 준다.
평점: 9.31

[Q] 씬 시티의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 씬 시티
줄거리: 범죄와 부패가 만연한 도시, 여러 인물들의 얽힌 이야기. 각기 다른 배경을 가진 이들이 자신의 정의를 실현하기 위해 싸운다. 독특한 흑백 비주얼과 강렬한 액션이 돋보이는 네오누아르 스타일의 영화.
평점: 9.28

[Q] 아멜리에의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아멜리에
줄거리: 파리의 몽마르트르에서 사는 아멜리에, 그녀는 남몰래 다른 사람들의 삶을 도우며 행복을 찾아 나선다. 소소한 일상 속에서 기쁨을 발견하며, 자신 역시 진정한 사랑을 찾게 된다. 따뜻하고 감성적인 이야기로 많은 사랑을 받았다.
평점: 9.34

[Q] 빅 피쉬의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 빅 피쉬
줄거리: 아버지의 생애를 회고하며 그와의 관계를 재발견하는 아들 윌. 아버지의 과장된 이야기 속에 숨겨진 진실을 찾아가며, 가족과 사랑의 의미를 되새기게 된다. 판타지와 현실이 조화를 이루는 감동적인 영화.
평점: 9.29

[Q] 기생충의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 기생충
줄거리: 가난한 가족이 부유한 가족의 집에 하나씩 스며들며 벌어지는 이야기. 계층 간의 갈등과 인간 본성의 어두운 면을 풍자적으로 그려낸다. 예측 불가능한 전개와 강렬한 메시지로 큰 반향을 일으켰다.
평점: 9.45

[Q] 미드나잇 인 파리의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 미드나잇 인 파리
줄거리: 작가 지망생 길, 그는 파리 여행 중 우연히 1920년대의 예술가들과 만난다. 과거와 현재를 넘나들며 자신이 진정 원하는 삶과 사랑을 찾는다. 로맨틱하고 몽환적인 분위기가 돋보이는 영화.
평점: 9.35

[Q] 쥬라기 월드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쥬라기 월드
줄거리: 쥬라기 공원이 다시 문을 연 지 20년 후, 새로운 공룡이 탄생한다. 하지만 유전자 조작으로 탄생한 이 공룡은 예측 불가능한 위협이 되어 공원을 혼란에 빠뜨린다. 공룡들과의 생존을 위한 싸움이 펼쳐진다.
평점: 9.31

[Q] 그린 북의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그린 북
줄거리: 1960년대 미국, 흑인 피아니스트 돈 셜리와 그의 운전사 토니 립. 둘은 남부 투어를 다니며 서로의 편견을 극복하고 우정을 쌓는다. 인종 차별과 우정을 다룬 감동적인 실화.
평점: 9.43

[Q] 뷰티풀 마인드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 뷰티풀 마인드
줄거리: 천재 수학자 존 내쉬의 삶을 그린 영화. 그는 정신 분열증을 앓으면서도 수학적 발견을 이어가며, 가족과 사랑의 힘으로 어려움을 극복해 나간다. 실화를 바탕으로 한 감동적인 이야기.
평점: 9.40

[Q] 월-E의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 월-E
줄거리: 지구가 버려진 후 홀로 남은 청소 로봇 월-E. 그는 우연히 온 탐사 로봇 이브와 함께 모험을 떠나고, 인류의 미래를 바꾸는 중요한 역할을 하게 된다. 사랑과 희망, 환경에 대한 메시지를 담은 애니메이션.
평점: 9.39

[Q] 레이디 버드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레이디 버드
줄거리: 고등학교 졸업을 앞둔 소녀 크리스틴, 별명 '레이디 버드'. 그녀는 대학 입학과 독립을 꿈꾸며 가족과 갈등을 겪는다. 성장통과 자아 찾기의 과정을 솔직하게 그린 영화.
평점: 9.36

[Q] 헌터 킬러의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 헌터 킬러
줄거리: 미 해군 잠수함 캡틴 조 글래스, 그는 쿠데타로 인한 위기를 막기 위해 러시아 잠수함과 협력한다. 긴박한 상황 속에서 전쟁을 막기 위한 미션을 수행하며 생존을 위해 싸운다. 전략과 액션이 어우러진 해양 스릴러.
평점: 9.32

[Q] 스타워즈: 새로운 희망의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 새로운 희망
줄거리: 은하 제국의 폭정에 맞서 싸우는 반란군. 루크 스카이워커는 운명적으로 반란군에 합류하고, 제다이 마스터 오비완 케노비의 가르침을 받는다. 친구들과 함께 데스 스타를 파괴하고 은하계를 구하기 위해 싸운다. 이 과정에서 자신의 출생 비밀과 진정한 힘을 깨닫게 된다.
평점: 9.50

[Q] 스타워즈: 제국의 역습의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 제국의 역습
줄거리: 반란군이 제국에 밀려 피신한 상황. 루크 스카이워커는 마스터 요다에게 훈련을 받으며 제다이로서의 능력을 키운다. 한편, 제국의 추격으로 한 솔로와 레아 공주는 위기에 처하고, 다스 베이더와의 대결에서 루크는 충격적인 진실을 마주하게 된다. 은하계의 운명을 걸고 펼쳐지는 전투와 희생의 이야기.
평점: 9.49

[Q] 스타워즈: 제다이의 귀환의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 제다이의 귀환
줄거리: 제국의 최후의 반격에 맞서 반란군이 마지막 결전을 준비한다. 루크 스카이워커는 다스 베이더를 구원하고, 황제를 물리치기 위해 결심한다. 친구들과 함께 데스 스타를 다시 파괴하고, 은하계에 평화를 되찾는다. 제다이로서의 운명을 완수한 루크는 아버지를 구원하고 새로운 희망을 불러일으킨다.
평점: 9.48

[Q] 아폴로 13의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아폴로 13
줄거리: 유인 달 탐사 임무 중 기술적 문제로 위기에 처한 아폴로 13호. 우주비행사들과 지상 관제센터의 협력으로, 극적인 상황 속에서도 임무를 포기하지 않고 무사히 귀환하려는 노력이 펼쳐진다. 이 과정에서 인간의 도전 정신과 희망, 그리고 팀워크의 중요성을 깨닫게 된다.
평점: 9.41

[Q] 그래비티의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그래비티
줄거리: 우주에서 임무를 수행하던 중 대형 사고로 인해 고립된 우주비행사 라이언 스톤. 그녀는 한정된 산소와 자원을 이용해 지구로 돌아가기 위해 싸운다. 고독과 두려움 속에서도 포기하지 않고, 우주의 아름다움과 위험을 넘나들며 생존을 위한 여정을 이어간다.
평점: 9.43

[Q] 마션의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 마션
줄거리: 화성 탐사 도중 사고로 인해 홀로 남겨진 우주비행사 마크 와트니. 그는 제한된 자원과 기지를 활용해 생존을 이어가며, 지구로부터 구조될 때까지 자신만의 방법으로 살아남는다. 과학적 지식과 강인한 의지로 어려움을 극복하는 와트니의 이야기는 감동과 희망을 준다.
평점: 9.47

[Q] 던커크의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 던커크
줄거리: 2차 세계대전 중 던커크 해변에서의 대규모 철수 작전. 연합군 병사들이 독일군의 포위망 속에서 탈출을 시도하며 겪는 긴박한 상황. 바다, 공중, 육지에서 펼쳐지는 생존과 탈출의 이야기는 전쟁의 공포와 인간의 용기를 생생하게 그려낸다.
평점: 9.39

[Q] 킹스 스피치의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 킹스 스피치
줄거리: 언어장애를 가진 영국 왕 조지 6세. 그는 나라를 이끌기 위해 언어 치료사 라이오넬 로그의 도움을 받아 연설 능력을 키운다. 왕과 치료사 간의 우정과 신뢰는 조지 6세가 국민 앞에서 자신감 있는 연설을 통해 왕으로서의 자리를 굳히게 한다. 그의 인간적인 고뇌와 극복의 이야기는 큰 감동을 준다.
평점: 9.40

[Q] 레미제라블의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레미제라블
줄거리: 혁명 전야의 프랑스, 죄수였던 장 발장은 자신의 삶을 바꾸기 위해 노력한다. 그러나 경찰 자베르의 끈질긴 추적을 받으며, 양녀 코제트를 지키기 위해 혁명의 소용돌이에 휘말린다. 사랑, 희생, 정의가 어우러진 대서사시 속에서 발장은 진정한 자유와 용서를 찾는다.
평점: 9.45

[Q] 글래디에이터의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 글래디에이터
줄거리: 로마 제국의 충성스러운 장군 막시무스. 그는 황제의 명령으로 반란을 진압하던 중 황제의 아들 코모두스의 배신으로 가족을 잃고 노예로 전락한다. 복수를 다짐한 막시무스는 검투사로서 명성을 쌓아 로마로 돌아오고, 마침내 코모두스와의 대결을 통해 자신의 정의를 실현하려 한다. 전투의 여정을 통해 그는 자유와 명예를 되찾는다.
평점: 9.46

[Q] 캐스트 어웨이의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 캐스트 어웨이
줄거리: 비행기 사고로 무인도에 홀로 남겨진 척 놀랜드. 그는 생존을 위해 자연과 맞서 싸우며, 희망을 잃지 않기 위해 자신만의 방식을 찾는다. 외로움과 싸우며, 돌아갈 날을 기다리던 척은 결국 구조되어 새로운 삶을 시작한다. 그의 고독과 인내의 이야기는 깊은 감동을 준다.
평점: 9.34

[Q] 브레이브하트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 브레이브하트
줄거리: 영국의 폭정에 맞서 스코틀랜드 독립을 위해 싸운 영웅 윌리엄 월리스. 그의 용기와 희생은 많은 사람들에게 영감을 주고, 독립을 향한 열망을 불러일으킨다. 전투와 정치적 음모 속에서도 월리스는 자신의 신념을 지키며 자유를 쟁취하려 한다.
평점: 9.42

[Q] 프레스티지의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 프레스티지
줄거리: 두 마술사 앤지어와 보든의 치열한 경쟁. 서로의 비밀을 밝혀내기 위해 위험을 감수하며, 복수와 집착의 소용돌이에 빠진다. 마술의 비밀과 인간의 욕망이 얽힌 이 이야기는 긴장감 넘치는 반전과 충격적인 결말로 이어진다.
평점: 9.46