[Q] 타이타닉 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 타이타닉
줄거리: "내 인생의 가장 큰 행운은 당신을 만난 거야" 우연한 기회로 티켓을 구해 타이타닉호에 올라탄 자유로운 영혼을 가진 화가 ‘잭’(레오나르도 디카프리오)은 막강한 재력의 약혼자와 함께 1등실에 승선한 ‘로즈’(케이트 윈슬렛)에게 한눈에 반한다. 진실한 사랑을 꿈꾸던 ‘로즈’ 또한 생애 처음 황홀한 감정에 휩싸이고, 둘은 운명 같은 사랑에 빠지는데… 가장 차가운 곳에서 피어난 뜨거운 사랑! 영원히 가라앉지 않는 세기의 사랑이 펼쳐진다!
평점: 9.69

[Q] 인셉션 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인셉션
줄거리: 타인의 꿈에 들어가 생각을 훔치는 특수 보안요원 코브. 그를 이용해 라이벌 기업의 정보를 빼내고자 하는 사이토는 코브에게 생각을 훔치는 것이 아닌, 생각을 심는 ‘인셉션’ 작전을 제안한다. 성공 조건으로 국제적인 수배자가 되어있는 코브의 신분을 바꿔주겠다는 거부할 수 없는 제안을 하고, 사랑하는 아이들에게 돌아가기 위해 그 제안을 받아들인다. 최강의 팀을 구성, 표적인 피셔에게 접근해서 ‘인셉션’ 작전을 실행하지만 예기치 못한 사건들과 마주하게 되는데… 꿈 VS 현실 시간, 규칙, 타이밍 모든 것이 완벽해야만 하는, 단 한 번도 성공한 적 없는 ‘인셉션’ 작전이 시작된다!
평점: 9.48

[Q] 매트릭스 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 매트릭스
줄거리: 인간의 기억마저 AI에 의해 입력되고 삭제 되는 세상.진짜보다 더 진짜 같은 가상 현실 ‘매트릭스’ 그 속에서 진정한 현실을 인식할 수 없게 재배되는 인간들. 그 ‘매트릭스’를 빠져 나오면서 AI에게 가장 위험한 인물이 된 '모피어스’는 자신과 함께 인류를 구할 마지막 영웅 ‘그’를 찾아 헤맨다. 마침내 ‘모피어스’는 낮에는 평범한 회사원으로, 밤에는 해커로 활동하는 청년 ‘네오’를 ‘그’로 지목하는데… 꿈에서 깨어난 자들, 이제 그들이 만드는 새로운 세상이 열린다!
평점: 9.28

[Q] 엔드게임 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 어벤져스: 엔드게임
줄거리: 인피니티 워 이후 절반만 살아남은 지구 마지막 희망이 된 어벤져스 먼저 떠난 그들을 위해 모든 것을 걸었다! 위대한 어벤져스 운명을 바꿀 최후의 전쟁이 펼쳐진다!
평점: 9.50

[Q] 포레스트 검프 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 포레스트 검프
줄거리: 불편한 다리, 남들보다 조금 떨어지는 지능을 가진 외톨이 소년 ‘포레스트 검프’ 헌신적이고 강인한 어머니의 보살핌과 콩깍지 첫사랑 소녀 ‘제니’와의 만남으로 사회의 편견과 괴롭힘 속에서도 따뜻하고 순수한 마음을 지니고 성장한다. 여느 날과 같이 또래들의 괴롭힘을 피해 도망치던 포레스트는 누구보다 빠르게 달릴 수 있는 자신의 재능을 깨닫고 늘 달리는 삶을 살아간다. 포레스트의 재능을 발견한 대학에서 그를 미식축구 선수로 발탁하고, 졸업 후에도 뛰어난 신체능력으로 군에 들어가 누구도 예상치 못한 성과를 거둬 무공훈장을 수여받는 등 탄탄한 인생 가도에 오르게 된 포레스트. 하지만 영원히 행복할 것만 같았던 시간도 잠시, 어머니가 병에 걸려 죽음을 맞이하고 첫사랑 제니 역시 그의 곁을 떠나가며 다시 한번 인생의 전환점을 맞이하게 되는데… 과연, 포레스트는 진정한 삶의 행복을 발견할 수 있을까? 진정한 삶의 가치와 의미를 제시하는 감동 바이블! 올 가을, 다시 한번 세상에서 가장 눈부신 달리기가 시작된다! “Run! Forrest Run!”
평점: 9.52

[Q] 인터스텔라 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인터스텔라
줄거리: 세계 각국의 정부와 경제가 완전히 붕괴된 미래가 다가온다. 지난 20세기에 범한 잘못이 전 세계적인 식량 부족을 불러왔고, NASA도 해체되었다. 이때 시공간에 불가사의한 틈이 열리고, 남은 자들에게는 이 곳을 탐험해 인류를 구해야 하는 임무가 지워진다. 사랑하는 가족들을 뒤로 한 채 인류라는 더 큰 가족을 위해, 그들은 이제 희망을 찾아 우주로 간다. 그리고 우린 답을 찾을 것이다. 늘 그랬듯이…
평점: 9.12

[Q] 다크 나이트 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트
줄거리: 정의로운 지방 검사 ‘하비 덴트’, ‘짐 고든’ 반장과 함께 범죄 소탕 작전을 펼치며 범죄와 부패로 들끓는 고담시를 지켜나가는 ‘배트맨’ 그러던 어느 날, 살아남기 위해 발버둥치던 범죄 조직은 배트맨을 제거하기 위해 광기어린 악당 ‘조커’를 끌어들이고 정체를 알 수 없는 조커의 등장에 고담시 전체가 깊은 혼돈 속으로 빠져든다. 급기야 배트맨을 향한 강한 집착을 드러낸 조커는 그가 시민들 앞에 정체를 밝힐 때까지 매일 새로운 사람들을 죽이겠다 선포하고 배트맨은 사상 최악의 악당 조커를 막기 위해 자신의 모든 것을 내던진 마지막 대결을 준비한다.
평점: 9.57

[Q] 글래디에이터 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 글래디에이터
줄거리: 절정기의 로마제국은 그 영토가 광대하여 아프리카 사막에서 잉글랜드 북쪽까지 걸쳐 있었다. 그 당시 세계는 그 총인구의 1/4이 로마 황제의 지배 하에 있었다. 때는 서기 180년, 마르커스 아우렐리우스(Marcus Aurelius) 황제의 12년에 걸친 게르마니아(Germania) 정벌이 거의 마무리되던 무렵이었다. 마지막 하나 남은 적의 요새만 함락하면 이제 로마 제국은 평화가 온다. 평화로운 '5현제 시대'가 막바지에 이른 서기 180년 로마. 어두운 삼림. 수백명의 부대가 숨을 죽이고 서 있다. 마치 폭풍전야와 같이. 장군의 신호가 울리고 거대한 함성소리와 함께 하늘에는 불화살, 불타는 점토 항아리가 난무하고, 땅위는 수많은 병사들의 피로 물든다. 철인 황제 마르쿠스 아우렐리우스(Marcus Aurelius: 리차드 해리스 분)가 아들처럼 친애하는 장군 막시무스(General Maximus: 러셀 크로우 분)는 다뉴브 강가 전투에서 대승한다. 죽을 날이 머지않은 황제 마르쿠스 아우렐리우스는 막시무스를 총애하여, 아들이 아닌 그에게 왕위를 넘겨주기로 한다. 그러나 황제의 아들 코모두스는 이에 질투와 분노를 느껴 급기야 황제를 살해한다. 왕좌를 이어받은 코모두스는 막시무스와 그의 가족을 죽이라고 명령한다. 가족을 모두 잃고 혼자 겨우 살아남게 된 막시무스는 노예로 전락하고, 투기장의 검투사로 매일 훈련을 받는다. 그에게 남은 건 오로지 새로 즉위한 황제 코모두스에 대한 복수 뿐. 검투사로서 매 경기마다 승리로 이끌면서 살아남자 그의 명성과 인기는 날로 높아간다. 로마로 돌아온 그는 아내와 아들을 죽인 코모두스에 대한 복수를 다짐한다. 그러던 어느날, 오래전 사랑했던 황제의 누이 루실라(Lucilla: 코니 닐슨 분)를 다시 만나게 된다. 어느 새 민중의 영웅이 된 막시무스. 코모두스는 그가 아직 살아있음을 알고 분노하지만 민중이 두려워 그를 죽이지 못한다. 드디어 막시무스는 예전의 부하들과 은밀히 만나 사랑하는 아내와 아들, 존경하던 황제를 살해한 난폭한 황제 코모두스에 대한 복수를 결의한다. 아직도 막시무스를 사랑하고 있는 루실라는 동생 코모두스를 배신하고 막시무스의 반란을 도우려 하는데.
평점: 9.42

[Q] 스타워즈: 새로운 희망 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 새로운 희망
줄거리: 아주 먼 옛날 은하계 저편에...(A long time ago in a galaxy far, far away...) 내란의 시대(Period Of Civil War)였다. 반란군 우주선들은 비밀기지를 공격하면서 악한 은하제국에 대한 첫번째 승리를 거두었고, 반란군 첩보원은 제국의 절대적인 무기인 ‘죽음의 별’의 비밀설계도를 훔쳤다. 이는 무장된 우주 정거장으로 행성 하나를 완전히 파괴할 수 있는 힘이 있다. 제국의 첩보원들에 의해 쫓기면서 레이아 공주는 민족을 살릴 수 있고 은하계의 자유를 찾아줄 수 있는 설계도를 가지고 고향으로 향한다. 고아로 성장한 루크 스카이워커(Luke Skywalker: 마크 해밀 분)는 삼촌 아저씨, 아주머니와 함께 혹성 타투이에 살고 있다. 그는 모험을 꿈꾸지만 그의 아저씨는 자신의 일을 도우며 조용히 살 것을 원한다. 한편, 평화롭던 은하계에 공화국이 무너지고 은하제국의 독재체제하에 들어간다. 은하 제국의 압제에 신음하는 은하계에서 황제에게 저항하는 반란이 일어나고, 극비의 정보를 가진 레이아 공주(Princess Leia Organa: 캐리 피셔 분)가 탈출을 시도하다가 체포된다. 공주가 정보를 담아 도피시킨 로봇 C-3PO(안소니 다니엘스 분)와 R2-D2(케니 베이커 분)에 의해 루크에게 우연히 발견되고, 그 메시지에 따라 그는 과거의 기사 오비원 케노비(Ben (Obi-Wan) Kenobi: 알렉 기네스 분)를 찾아간다. 케노비는 은하제국과 싸우다가 패배하여 이곳으로 피신한 제다이 기사단의 유일한 생존자였다. 여기서 그는 자신이 평화로운 시대를 지키던 기사단 제다이(Jedi)의 일원인 ‘아나킨 스카이워커’라는 자의 아들임을 알게 된다. 아버지는 우주를 지배하는 힘의 근원인 ‘포스(The Force)’를 익힌 기사들로서 평화를 지키는 제다이였으나, 그들을 배신하고 악의 편으로 돌아서서 황제의 오른팔이 된 다스 베이더(Lord Darth Vader: 데이비드 프로즈 분 / 제임스 얼 존스 목소리 분)라는 기사에게 살해되었다는 사실도 함께 알게 되자 복수심에 불타오른다. 루크 자신도 포스의 이용 능력이 있음을 알고 케노비에게서 훈련을 받기 시작하는데. 공주의 로보트에는 제국이 우주 공간에 건설하고 있는 강력한 우주기지 ‘죽음의 별(Death Star)’의 설계도가 들어있었다. 그와 케노비는 이것을 반란군에게 전하기로 한다. 한편, 그 과정에서 밀수를 전문으로 하는, 은하계에서 가장 빠른 우주선 ‘팰콘’의 선장 한 솔로(Han Solo: 해리스 포드 분)가 돈을 벌기 위해 끼어들었다가 이들과 합류하게 된다. 솔로에게는 유일한 우주선 동료인 츄바카(Chewbacca: 피터 메이휴 분)라는 유인원 외계인과 다닌다. 이윽고 우주선이 비행하던 중 솔로 선장이 지휘하는 팰콘호가 어떤 강력한 자력에 이끌려 가고 있음을 확인한다. 그 이유는 제국의 요새인 '죽음의 별'에서 발사한 자력 때문이며 그곳은 ‘모프 타킨’이라는 해적 총통의 본거지이기도 하다. 죽음의 별의 본거지에 빨려든 이들은 적의 제복과 마스크를 빼앗아 변장하여 천신만고 끝에 레아공주를 구출하는데 성공한다. 탈출 과정에서 베이더와 대결한 케노비는 스스로 죽음을 선택한다. 그러나 포스의 비법을 터득한 그에게 있어서 육체적인 죽음은 의미가 없었고, 그의 영혼은 계속 루크 옆을 지켜준다. 시간을 지체할 수 없는 공주와 스카이워커는 적의 본거지에서 팰콘호로 탈출한다. 제국군의 집요한 추적으로 대공전이 펼치지지만 적을 모두 섬멸하고 팰콘호는 공화주의자들이 사는 혹성 야빈에 무사히 도착한다. 레이아 공주는 로보트의 컴퓨터에 입력시킨 정보회로를 가동시키 죽음의 별 비밀 설계도를 분석하도록 명령한다. 그 결과 데드 스타의 심장부에 있는 약점을 찾아내는데 성공한다. 반란군은 소형 전투기로 결사적인 공격을 감행한다. 치열한 전투 끝에, 루크는 솔로 선장의 도움으로 포스 능력을 이용해서 정확한 폭탄 공격에 성공하고 죽음의 별은 가루가 된다.
평점: 9.02

[Q] 해리 포터와 마법사의 돌 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 해리 포터와 마법사의 돌
줄거리: 해리 포터와 마법사의 돌은 J.K. 롤링의 동명의 소설을 바탕으로 한 영화로, 주인공 해리 포터가 자신이 마법사임을 깨닫고 호그와트 마법학교에 입학하며 시작된 이야기를 다룬다. 해리는 어린 마법사로서 새로운 친구들과 함께 마법 세계를 탐험하며 다양한 모험을 경험한다. 그 중에서도 해리가 호그와트의 설립자인 갓릭 고릭과의 대결을 통해 자신의 운명과 과거에 대한 비밀을 알게 되는 과정이 특히 강조된다. 해리는 악당 볼드모트와의 대결에서 스승들과 친구들의 도움을 받아 용감하게 맞서 싸우며 자신의 용기와 힘을 발휘한다. 이를 통해 해리는 자신의 역사와 운명을 받아들이고, 진정한 마법사로서의 길을 걷게 된다. 영화는 우정, 용기, 희생 등 다양한 가치를 다루며 시청자들에게 감동과 재미를 선사한다.
평점: 7.6

[Q] 반지의 제왕: 반지 원정대의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 반지의 제왕: 반지 원정대
줄거리: 모든 힘을 지배할 악의 군주 ‘사우론’의 절대반지가 깨어나고 악의 세력이 세상을 지배해가며 중간계는 대혼란에 처한다. 호빗 ‘프로도’와 그의 친구들, 엘프 ‘레골라스’, 인간 전사 ‘아라곤’과 ‘보로미르’ 드워프 ‘김리’ 그리고 마법사 ‘간달프’로 구성된 반지원정대는 평화를 지키기 위해 절대반지를 파괴할 유일한 방법인 반지가 만들어진 모르도르를 향해 목숨을 건 여정을 떠난다. 한편, 점점 세력을 넓혀온 사우론과의 피할 수 없는 전쟁을 앞둔 반지원정대는 드디어 거대한 최후의 전쟁을 시작하는데...
평점: 8.8

[Q] 에일리언의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에일리언
줄거리: 우주 화물선 노스트로모호(The Nostromo). 외계에서 귀중한 광물과 자원을 나르는 이 거대한 우주선에는 승무원 7명과 광석 2000만톤의 화물을 싣고 지구로 귀환 중이다. 인공 동면을 취하고 있던 대원들은 서서히 프로그램된 컴퓨터에 의해 잠에서 깨어나는데 이들 중엔 2등 항해사인 엘렌 리플리(Ellen Ripley: 시고니 위버 분)도 있다. 혹성 LA-426 옆을 지날 때, 지적 생명체의 것으로 보이는 발신파를 포착한다. 이에 그녀는 승무원을 깨우고 혹성 탐사를 위해 3명의 승무원을 급파한다. 이 이상한 발신원은 거대하고 정체 불명의 우주선이었으나 우주선은 이미 오래전에 파괴되어 썩고 있었으며 탑승 승무원들은 모두 미이라로 변해 있었다. 사고 원인을 찾기위해 좀 더 안으로 들어간 조사반은 여기저기에서 계란 모양의 물체이 있는 산란실을 발견하고 궁금증을 갖는다. 그 중 캐인이 공격을 받고 실신한다. 이 궁금증을 풀기 위하여 실험을 하던 케인은 물체에 충격을 가하고 그 순간 물체로부터 작은 생물이 튀어나와 마스크를 녹이고 케인의 얼굴에 철썩 달라 붙는다. 이들은 이 외계생물이 인간세포로부터 양분을 빨아고 기생하는 존재임을 알게 되는데...
평점: 8.5

[Q] 블레이드 러너의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블레이드 러너
줄거리: 핵전쟁 이후 혼돈으로 무질서로 휩싸인 2019년, 복제인간 ‘로이’를 포함한 ‘넥서스 6’이 오프월드에서 반란을 일으킨 후 지구로 잠입한다. 은퇴한 블레이드 러너였던 '데커드'(해리슨 포드)는 지구에 잠입한 복제 인간들을 찾는 임무와 함께 강제로 복직하게 되고, 탐문 수사를 위해 찾아간 넥서스 6 제조사인 타이렐 사에서 자신이 복제 인간임을 모르는 ‘레이첼’(숀 영)을 마주하게 된다. 한편, 증거의 꼬리를 잡아 수사하던 도중 ‘데커드’는 ‘레이첼’ 덕분에 위기 속에서 목숨을 구원받게 되고, 복제 인간과의 마지막 전투를 앞두게 된다.
평점: 8.1

[Q] 파이트 클럽의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 파이트 클럽
줄거리: 비싼 가구들로 집 안을 채우지만 삶에 강한 공허함을 느끼는 자동차 리콜 심사관 ‘잭’. 거부할 수 없는 매력의 거친 남자 ‘테일러 더든’과의 우연한 만남으로 본능이 이끄는 대로 삶을 살기로 결심한다. 어느 날, “싸워봐야 네 자신을 알게 된다”라는 테일러 더든의 말에 통쾌한 한 방을 날리는 잭. 두 사람은 여태껏 경험해보지 못한 강렬한 카타르시스를 느끼며 ‘파이트 클럽’이라는 비밀 조직을 결성하고, 폭력으로 세상에 저항하는 거대한 집단이 형성된다. 하지만, 걷잡을 수 없이 커진 ‘파이트 클럽’은 시간이 지날수록 의미가 변질되고, 잭과 테일러 더든 사이의 갈등도 점차 깊어져 가는데…
평점: 9.54

[Q] 더 배트맨의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 더 배트맨
줄거리: 고담시의 어두운 밤을 지키는 배트맨은 의문의 연쇄 살인 사건을 조사하게 된다. 피해자들은 모두 고담시의 권력자들로, 범인은 자신을 "리들러"라 부르며 배트맨에게 수수께끼를 던진다. 배트맨은 고든 형사와 함께 리들러의 정체를 추적하며, 고담시의 깊은 부패와 자신의 과거와 마주하게 된다.
평점: 8.7

[Q] 탑건: 매버릭의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 탑건: 매버릭
줄거리: 전설적인 파일럿 피트 "매버릭" 미첼은 여전히 탑건 프로그램에서 교관으로 일하고 있다. 그의 옛 친구 구스의 아들인 브래들리 "루스터" 브래드쇼가 새로운 조종사 훈련생으로 들어오면서, 매버릭은 과거의 트라우마와 마주하며 새로운 세대의 파일럿들을 훈련시킨다.
평점: 8.5

[Q]	닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스
줄거리: 닥터 스트레인지는 멀티버스의 위협에 맞서기 위해 새로운 동료들과 함께 싸운다. 그는 스칼렛 위치와의 연합을 통해 멀티버스의 다양한 현실을 탐험하며, 위대한 악당과 대결하게 된다. 이 과정에서 자신의 한계를 시험하고, 멀티버스의 질서를 지키기 위해 희생을 감수한다.
평점: 7.8

[Q] 언차티드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 언차티드
줄거리: 젊은 모험가 네이선 드레이크와 그의 멘토 빅터 설리반은 전설적인 보물을 찾기 위한 모험을 떠난다. 그들은 위험한 적들과 천재지변을 극복하며, 숨겨진 비밀을 풀어가며 보물을 향해 나아간다. 이 과정에서 네이선은 자신의 과거와 가족에 대한 진실과 마주하게 된다.
평점: 7.1

[Q] 주라기 월드: 도미니언의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 주라기 월드: 도미니언
줄거리: 공룡들이 세상에 풀려난 지 몇 년이 지난 후, 인간과 공룡이 공존하는 새로운 세계가 펼쳐진다. 오웬과 클레어는 공룡들을 보호하고, 새로운 위협에 맞서기 위해 고군분투한다. 그들은 공룡의 생태계를 지키기 위해 과거의 동료들과 협력하며, 인류의 미래를 건 싸움을 벌인다.
평점: 6.9

[Q]  듄의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 듄
줄거리: 먼 미래, 사막 행성 아라키스를 배경으로 한 이야기. 아트레이드 가문의 후계자 폴 아트레이디스는 가족과 함께 아라키스로 이주하게 된다. 아라키스는 우주의 가장 귀한 자원인 스파이스를 생산하는 유일한 행성으로, 이를 둘러싼 권력 다툼이 벌어진다. 폴은 자신의 운명과 마주하며, 혁명과 생존의 이야기가 펼쳐진다.
평점: 8.1

[Q] 노매드랜드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 노매드랜드
줄거리: 경제적 붕괴로 인해 모든 것을 잃은 여성 펀은 유목민 생활을 시작한다. 그녀는 미국 서부를 여행하며 다양한 사람들을 만나고, 새로운 삶의 방식을 배우게 된다. 펀은 자연과 사람들 속에서 자신을 재발견하고, 삶의 의미를 찾아간다.
평점: 8.5

[Q] 블랙 위도우의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블랙 위도우
줄거리: 어벤져스의 멤버인 나타샤 로마노프, 즉 블랙 위도우의 과거 이야기가 드러난다. 그녀는 과거의 비밀과 마주하며, 가족과 같은 동료들과 함께 강력한 적과 맞서 싸운다. 나타샤는 자신의 정체성과 사명을 찾아가는 여정을 그린다.
평점: 7.4

[Q] 킹스맨: 퍼스트 에이전트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 킹스맨: 퍼스트 에이전트
줄거리: 20세기 초, 세계를 위협하는 거대한 음모를 막기 위해 최초의 독립 정보 기관인 킹스맨이 탄생한다. 젊은 에이전트 콘래드와 그의 멘토 오디가 비밀 조직을 결성하고, 전 세계를 혼란에 빠뜨리려는 세력에 맞서 싸운다.
평점: 6.8

[Q] 크루엘라의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 크루엘라
줄거리: 디즈니 애니메이션 "101마리 달마시안"의 악당 크루엘라 드 빌의 젊은 시절을 그린 영화. 1970년대 런던, 패션 디자이너를 꿈꾸는 에스텔라는 독특한 스타일과 창의력으로 주목받는다. 그러나 그녀는 점차 크루엘라라는 새로운 자아를 발견하며, 복수와 야망을 위해 위험한 길을 걷게 된다.
평점: 7.4

[Q] 고질라 vs. 콩의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 고질라 vs. 콩
줄거리: 거대한 괴수 고질라와 콩이 맞붙는 대결을 그린 영화. 인류는 이 두 거대한 생명체의 싸움에 휘말리며, 그들의 존재와 기원을 파헤치기 시작한다. 고질라와 콩의 충돌은 전 세계를 무대로 펼쳐지며, 인류의 생존을 위협하는 거대한 전쟁으로 번진다.
평점: 6.4

[Q] 샹치와 텐 링즈의 전설의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 샹치와 텐 링즈의 전설
줄거리: 마블 시네마틱 유니버스의 새로운 히어로 샹치의 이야기. 평범한 삶을 살고 있던 샹치는 자신의 과거와 마주하게 되며, 전설적인 텐 링즈 조직과의 연관성을 알게 된다. 그는 숨겨진 능력을 깨우고, 세계를 위협하는 악당과 맞서 싸운다.
평점: 7.8

[Q] 더 수어사이드 스쿼드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 더 수어사이드 스쿼드
줄거리: DC 코믹스의 빌런들이 모여 만든 특수 부대, 수어사이드 스쿼드의 새로운 임무를 그린 영화. 이들은 정부의 명령을 받아 위험한 임무를 수행하며, 생존을 위해 서로 협력한다. 그러나 내부 갈등과 외부 위협으로 인해 팀은 점차 분열되기 시작한다.
평점: 7.3

[Q] 미나리의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 미나리
줄거리: 1980년대, 한국 이민자 가족이 미국 아칸소 주의 농장에 정착하며 겪는 이야기를 그린 영화. 아버지 제이콥은 가족을 위해 농장을 일구며 새로운 시작을 꿈꾸지만, 현실의 어려움과 갈등에 직면한다. 가족은 서로를 이해하고 지지하며, 새로운 삶을 개척해 나간다.
평점: 7.5

[Q] 스파이더맨: 노 웨이 홈의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스파이더맨: 노 웨이 홈
줄거리: 피터 파커의 정체가 드러난 후, 그는 자신의 삶을 되돌리기 위해 닥터 스트레인지에게 도움을 요청한다. 그러나 실험이 실패하면서 멀티버스가 열리고, 다른 차원의 적들이 나타난다. 피터는 자신의 정체성과 책임을 다시 한 번 고민하며, 새로운 도전에 맞선다.
평점: 8.7

[Q] 쇼생크 탈출의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쇼생크 탈출
줄거리: 아내와 그 불륜상대를 살해했다는 누명을 쓰고 두 번의 종신형을 선고받은 엘리트 은행가 ‘앤디’는 악명 높은 교도소 ‘쇼생크’에 수감된다. 남은 평생을 살아야 할 그곳에는 끔찍한 폭력과 무기력한 시간만이 존재한다. 그럼에도 ‘앤디’는 인간다움을 잃지 않으려, 삶의 의미를 찾으려 노력한다. 금지 물품을 유통하는 장기 복역수 ‘레드’와 우정을 쌓고, 보잘것없는 도서관을 50년간 지켜온 ‘브룩스’와 새 공간을 꾸리고, 검정고시를 준비하는 청년 ‘토미’의 선생님이 되어주는 ‘앤디’. 게다가, 우연히 교도관의 세금 컨설팅을 도운 계기로 교도소장의 돈세탁까지 맡게 되는데… 그가 일궈낸 교도소의 작은 균열이 점차 큰 파장을 몰고온다! “선택은 하나밖에 없어요. 바쁘게 살든가, 바쁘게 죽든가요.”
평점: 9.58

[Q] 아이언맨의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아이언맨
줄거리: <어벤져스> 뉴욕 사건의 트라우마로 인해 영웅으로서의 삶에 회의를 느끼는 토니 스타크(로버트 다우니 주니어). 그가 혼란을 겪는 사이 최악의 테러리스트 만다린(벤 킹슬리)을 내세운 익스트리미스 집단 AIM이 스타크 저택에 공격을 퍼붓는다. 이 공격으로 그에게 남은 건 망가진 수트 한벌 뿐. 모든 것을 잃어버린 그는 다시 테러의 위험으로부터 세계와 사랑하는 여인(기네스 팰트로)를 지켜내야 하는 동시에 머릿속을 떠나지 않던 한가지 물음의 해답도 찾아야만 한다. 과연 그가 아이언맨인가? 수트가 아이언맨인가?
평점: 8.86

[Q] 가디언즈 오브 갤럭시의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 가디언즈 오브 갤럭시
줄거리: ‘가모라’를 잃고 슬픔에 빠져 있던 ‘피터 퀼’이 위기에 처한 은하계와 동료를 지키기 위해 다시 한번 가디언즈 팀과 힘을 모으고, 성공하지 못할 경우 그들의 마지막이 될지도 모르는 미션에 나서는 이야기
평점: 9.35

[Q] 인디아나 존스: 레이더스의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인디아나 존스: 레이더스
줄거리: 1936년 남아메리카. 인디아나 존스(해리슨 포드 분) 박사는 험난한 밀림 지대를 헤치고 독거미와 온갖 부비트랩을 뚫고서 고대 문명의 동굴에 보관된 보물을 손에 넣는데 성공하지만, 마지막 순간 악덕 고고학자 벨로크(폴 프리먼 분)에게 빼앗기고 만다. 대학으로 돌아온 인디에게 정보국 사람들이 찾아온다. 미정보부 유럽 지부가 카이로에서 베를린으로 보내지는 독일 나치의 무선을 도청했는데, 내용은 다음과 같다. "타니스 발굴 작업 진행 중, 태양신 지팡이의 꼭대기 장식이 필요함. 에브너 레이븐우드 미국". 에브너 레이븐우드 박사의 제자였던 인디의 설명에 따르면 이렇다. 모세가 호렙산에서 가져왔다가 깨뜨린 십계명이 새겨진 석판 2조각을 넣어 보관한 일명 '언약의 궤'라고 하는 이 성궤는 유대인들이 가나안에 정착한 후, 예루살렘의 솔로몬 신전에 보관했으나 어느날 흔적도 없이 사라진다. 전설에 의하면, 기원전 980년 경에 예루살렘을 침략한 이집트 시셉 왕이 그것을 타니스로 옮겨 '영혼의 우물'이라 불리우는 비밀의 방 속에 감췄다는 것. 구약성서에 의하면 진정한 메시아가 이 땅에 내려올 때 성궤를 찾게 될 것이라 한 구절 때문에 전세계의 종교적 문화 유산을 찾는 독일 고고학자들이 타니스의 위치를 알아낸 것인데, 이 방면을 먼저 연구했던 레이븐우드 교수가 소장하고 있는 태양신 지팡이 장식이 필요했던 것. 정부의 지원으로 나치보다 먼저 성궤를 찾으려는 인디는 레이븐우드 박사가 있는 네팔로 향한다. 그곳에서 레이븐우드의 딸이자 과거 자신의 연인이었던 마리온(카렌 알렌 분)과 재회한 인디는 박사가 이미 오래 전에 사망한 사실을 알게 된다. 다행스럽게도 지팡이 장식은 마리온이 갖고 있는데, 이때 막 들이닥친 나치의 디트리히(볼프 칼러 분) 일당과 한바탕 총격전을 벌이게 된다. 무사히 위험을 넘긴 두 사람은 인도를 거쳐 카이로의 독일군 발굴 현장에 도착한다. 나치와 사투를 벌이면서 인디는 마침내 지팡이 장식의 글을 해독하여 '영혼의 우물' 위치를 알아낸다.
평점: 8.88

[Q] 쥬라기 공원의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쥬라기 공원
줄거리: 지상 최대의 테마파크 ‘쥬라기 월드’가 폐쇄된 이후 화산 폭발 조짐이 일어나자, 오웬(크리스 프랫)과 클레어(브라이스 달라스 하워드)는 공룡들의 멸종을 막기 위해 이슬라 누블라 섬으로 떠난다. 한편, 진화된 공룡들을 이용하려는 세력의 거대한 음모가 드러나고, 절대 지상에 존재해선 안될 위협적 공룡들이 마침내 세상 밖으로 등장하게 되는데… 공룡들의 세상이 돌아온다!
평점: 8.55

[Q] 터미네이터 2: 심판의 날의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 터미네이터 2: 심판의 날
줄거리: 미래, 인류와 기계의 전쟁은 계속 되는 가운데 스카이넷은 인류 저항군 사령관 존 코너를 없애기 위해 액체 금속형 로봇인 T-1000을 과거의 어린 존 코너에게로 보낸다. 미래의 인류 운명을 쥔 어린 존 코너. 스카이넷의 T-1000은 거침없이 숨 가쁜 추격을 시작하는데…
평점: 8.5

[Q] 기생충의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 기생충
줄거리: 전원백수로 살 길 막막하지만 사이는 좋은 기택(송강호) 가족. 장남 기우(최우식)에게 명문대생 친구가 연결시켜 준 고액 과외 자리는 모처럼 싹튼 고정수입의 희망이다. 온 가족의 도움과 기대 속에 박사장(이선균) 집으로 향하는 기우. 글로벌 IT기업 CEO인 박사장의 저택에 도착하자 젊고 아름다운 사모님 연교(조여정)가 기우를 맞이한다. 그러나 이렇게 시작된 두 가족의 만남 뒤로, 걷잡을 수 없는 사건이 기다리고 있었으니….
평점: 9.07

[Q] 라라랜드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 라라랜드
줄거리: 꿈을 꾸는 사람들을 위한 별들의 도시 ‘라라랜드’. 재즈 피아니스트 ‘세바스찬’(라이언 고슬링)과 배우 지망생 ‘미아’(엠마 스톤), 인생에서 가장 빛나는 순간 만난 두 사람은 미완성인 서로의 무대를 만들어가기 시작한다.
평점: 8.0

[Q] 조커의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 조커
줄거리: 고담시의 광대 아서 플렉은 코미디언을 꿈꾸는 남자. 하지만 모두가 미쳐가는 코미디 같은 세상에서 맨 정신으로는 그가 설 자리가 없음을 깨닫게 되는데… 이제껏 본 적 없는 진짜 ‘조커’를 만나라!
평점: 8.5

[Q] 그랜드 부다페스트 호텔의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그랜드 부다페스트 호텔
줄거리: 제로 무스타파는 그랜드 부다페스트 호텔의 로비보이로 일하며, 호텔의 전설적인 컨시어지인 구스타브 H와 함께 다양한 모험을 겪는다.
평점: 8.1

[Q] 킹스맨: 시크릿 에이전트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 킹스맨: 시크릿 에이전트
줄거리: 비밀 정보기관 킹스맨의 요원 해리는 문제아 소년 에그시를 훈련시켜 새로운 요원으로 키운다. 그들은 지구를 위협하는 악당 발렌타인에 맞서 싸운다.
평점: 7.7

[Q] 인사이드 아웃의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인사이드 아웃
줄거리: 라일리의 감정들, 기쁨, 슬픔, 분노, 두려움, 혐오가 그녀의 머릿속에서 함께 생활하며 그녀의 일상과 감정을 관리한다. 새로운 도시로 이사하면서 감정들은 큰 변화를 겪게 된다.
평점: 8.1

[Q] 매드 맥스: 분노의 도로의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 매드 맥스: 분노의 도로
줄거리: 폐허가 된 미래의 사막에서 맥스는 퓨리오사와 함께 독재자 임모탄 조에 맞서 싸우며 생존을 위해 모험을 펼친다.
평점: 8.4

[Q] 시카고의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 시카고
줄거리: 1920년대 시카고, 살인 혐의로 감옥에 수감된 록시 하트와 벨마 켈리는 변호사 빌리 플린의 도움으로 언론의 주목을 받으며 재판에서 승리하려 한다.
평점: 7.2

[Q] 보헤미안 랩소디의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 보헤미안 랩소디
줄거리: 전설적인 록 밴드 퀸의 리드 보컬 프레디 머큐리의 삶과 음악을 다룬 영화. 그의 성공과 고난, 그리고 전설적인 라이브 에이드 공연까지의 이야기를 담고 있다.
평점: 8.0

[Q] 테넷의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 테넷
줄거리: 미래에서 온 특수 요원인 주인공은 시간의 흐름을 거스르는 '인버전' 기술을 이용해 세계를 구하기 위해 싸운다. 그는 시간 역행의 비밀을 풀기 위해 전 세계를 누비며, 점차 거대한 음모에 휘말리게 된다.
평점: 8.3

[Q] 기생충의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 기생충
줄거리: 전원 백수인 기택 가족은 장남 기우의 친구가 명문대생을 가장하여 부잣집 고교생의 과외교사로 들어가면서 벌어지는 이야기. 두 가족의 만남은 예상치 못한 사건들을 일으키며, 결국 비극으로 치닫게 된다.
평점: 8.6

[Q] 조커의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 조커
줄거리: 광대 일을 하며 살아가는 아서 플렉은 사회로부터 소외된 인물이다. 점차 정신이 무너져가며, 그는 조커라는 악당으로 변모해 가며 사회에 대한 복수심을 키워간다.
평점: 8.5

[Q] 1917의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 1917
줄거리: 제1차 세계대전 중, 영국 병사 두 명이 적진을 통과해 동료 부대에 중요한 메시지를 전달해야 하는 임무를 맡게 된다. 시간과 싸우며 그들은 전쟁의 참혹함과 인간의 용기를 마주한다.
평점: 8.3

[Q] 소울의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 소울
줄거리: 재즈 음악 교사인 조 가드너는 꿈에 그리던 재즈 클럽에서의 연주 기회를 잡지만, 사고로 인해 영혼의 세계로 가게 된다. 그는 자신의 삶의 의미를 찾기 위해 모험을 시작한다.
평점: 8.1

[Q] 테일러 스위프트: 미스 아메리카나의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 테일러 스위프트: 미스 아메리카나
줄거리: 이 다큐멘터리는 세계적인 팝스타 테일러 스위프트의 음악적 여정과 개인적인 성장 과정을 담고 있다. 그녀의 음악과 삶을 통해 팬들에게 영감을 주고자 한다.
평점: 7.4

[Q] 나이브스 아웃의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 나이브스 아웃
줄거리: 유명 추리 소설 작가가 자신의 생일 파티 후 의문사하자, 탐정 브누아 블랑은 가족들을 대상으로 수사를 시작한다. 각자의 비밀과 거짓말이 얽히며 사건의 진실이 밝혀진다.
평점: 7.9

[Q] 온워드: 단 하루의 기적의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 온워드: 단 하루의 기적
줄거리: 판타지 세계에 사는 두 형제가 돌아가신 아버지를 하루 동안 부활시키기 위해 마법 여행을 떠난다. 그 과정에서 형제애와 가족의 소중함을 깨닫게 된다.
평점: 7.4

[Q] 에놀라 홈즈의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에놀라 홈즈
줄거리: 셜록 홈즈의 여동생 에놀라 홈즈는 어머니의 실종 사건을 해결하기 위해 모험을 떠난다. 그녀는 뛰어난 추리력과 용기를 바탕으로 여러 난관을 극복해 나간다.
평점: 6.6

[Q] 더 인비저블 맨의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 더 인비저블 맨
줄거리: 학대를 피해 도망친 세실리아는 전 남자친구가 자살했다는 소식을 듣는다. 그러나 그녀는 그가 투명인간이 되어 자신을 괴롭히고 있다고 확신하며, 그의 존재를 증명하기 위해 싸운다.
평점: 7.1

[Q] 뮬란의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 뮬란
줄거리: 중국 전설 속의 여성 전사 뮬란의 이야기를 그린 실사 영화. 가족을 지키기 위해 남장을 하고 군대에 입대해 용맹하게 싸우며 자신의 진정한 잠재력을 발견한다.
평점: 5.7

[Q] 그린랜드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그린랜드
줄거리: 혜성이 지구를 향해 돌진하며 종말이 다가오자, 가족을 구하기 위해 고군분투하는 존과 그의 가족의 이야기를 그린 재난 영화. 그들은 생존을 위해 위험한 여정을 떠난다.
평점: 6.4

[Q] 원더 우먼 1984의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 원더 우먼 1984
줄거리: 1980년대를 배경으로, 원더 우먼이 새로운 적과 맞서 싸우며 사랑과 정의를 지키기 위한 여정을 그린다. 그녀는 고대 유물을 둘러싼 음모를 밝혀내고 세상을 구해야 한다.
평점: 5.4

[Q] 인셉션의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인셉션
줄거리: 꿈을 통해 타인의 무의식을 조작하는 전문 도둑 '돔 코브'. 그는 꿈속에 깊이 들어가 생각을 훔치는 일을 맡고 있다. 어느 날, 한 기업가로부터 불가능한 임무를 제안받는다: 생각을 훔치는 것이 아니라, 특정 아이디어를 심어주는 '인셉션'. 팀을 꾸려 이 임무를 수행하면서 자신과 동료들의 정신 세계는 점점 혼란에 빠지고, 돔은 자신의 과거와도 맞서야 한다. 임무를 성공시키기 위한 마지막 시도에서 돔은 상상할 수 없는 위험을 감수하는데…
평점: 9.45

[Q] 다크 나이트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트
줄거리: 고담 시의 범죄와 싸우는 배트맨, 그의 정체는 억만장자 브루스 웨인. 평온했던 도시를 혼돈에 빠트리는 새로운 악당 '조커'가 등장한다. 조커의 잔혹한 게임에 맞서기 위해 배트맨은 경찰 청장 고든과 지역 검사 하비 덴트와 협력한다. 그러나 조커의 계획은 점점 더 교묘해지고, 배트맨은 자신의 한계를 시험 받게 된다. 결국, 배트맨은 고담 시를 구하기 위해 자신의 모든 것을 희생할 결단을 내리는데…
평점: 9.51

[Q] 쇼생크 탈출의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쇼생크 탈출
줄거리: 아내와 그녀의 애인을 살해한 죄로 종신형을 선고받고 쇼생크 교도소에 수감된 앤디 듀프레인. 그는 교도소 내에서 새로운 삶을 시작하며, 동료 죄수들과 친분을 쌓고, 자신의 금융 지식을 활용해 간수들의 신뢰를 얻는다. 교도소장을 도와 거대한 자금 세탁 작전에 가담하게 되지만, 앤디는 비밀스럽게 탈출 계획을 세우고 있었다. 그 과정에서 앤디의 의지와 희망은 주변 사람들에게 큰 영향을 미치고, 결국 그는 자유를 찾기 위한 대담한 결단을 내린다.
평점: 9.56

[Q] 타이타닉의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 타이타닉
줄거리: 1912년, 대서양을 가로지르는 초호화 여객선 타이타닉 호. 신분 차이를 극복하고 사랑에 빠진 젊은 화가 잭 도슨과 상류층 여인 로즈 디윗 부케이터. 두 사람은 각자의 운명에서 벗어나기 위해 서로에게 의지한다. 그러나 빙산과 충돌한 타이타닉은 서서히 침몰하기 시작하고, 잭과 로즈는 생존을 위해 필사적인 싸움을 벌인다. 결국, 로즈는 잭의 희생으로 목숨을 건지지만, 두 사람의 사랑은 영원히 기억될 것이다.
평점: 9.47

[Q] 매트릭스의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 매트릭스
줄거리: 평범한 프로그래머인 네오, 그러나 그는 자신이 사는 세상이 단순한 현실이 아님을 느낀다. 수수께끼의 인물 모피어스와 트리니티를 만나 진실을 알게 된다: 인간들이 컴퓨터 프로그램 '매트릭스'에 갇혀 있다는 사실. 네오는 선택받은 자로서 매트릭스를 해체하고 인류를 해방시키기 위한 여정을 시작한다. 점점 강력한 적들과 맞서 싸우며, 네오는 자신의 진정한 능력을 깨닫고, 인류의 구세주로서의 운명에 다가간다.
평점: 9.48

[Q] 포레스트 검프의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 포레스트 검프
줄거리: 지능은 낮지만 순수한 마음을 가진 포레스트 검프. 그는 평범하지 않은 삶을 살며, 미국 현대사의 중요한 순간들에 우연히도 참여하게 된다. 럭비 선수, 베트남 전쟁 영웅, 새우잡이 사업가 등 다양한 역할을 거치며 많은 사람들의 인생에 영향을 미친다. 그러나 그의 마음은 언제나 첫사랑 제니를 향해 있다. 오랜 세월이 흘러도 변치 않는 포레스트의 사랑과 순수함은 결국 그와 제니를 다시 만나게 한다.
평점: 9.42

[Q] 반지의 제왕: 반지 원정대의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 반지의 제왕: 반지 원정대
줄거리: 중간계에서 평범한 호빗 프로도 배긴스는 강력한 악의 힘을 지닌 '절대 반지'를 파괴하기 위한 임무를 맡는다. 마법사 간달프와 인간, 엘프, 난쟁이 동료들과 함께 반지 원정대를 결성해 위험한 여정을 떠난다. 사우론의 군대와 다양한 시련에 맞서 싸우며, 프로도는 친구들의 도움과 자신의 의지를 통해 반지를 파괴하고 중간계를 구하기 위해 고군분투한다.
평점: 9.43

[Q] 해리 포터와 마법사의 돌의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 해리 포터와 마법사의 돌
줄거리: 11살이 되던 해, 자신이 마법사임을 알게 된 고아 소년 해리 포터. 호그와트 마법학교에 입학하게 되며, 새로운 친구들과 함께 마법을 배우고 다양한 모험을 겪는다. 그는 부모님의 죽음과 관련된 어두운 비밀을 파헤치며, 어둠의 마법사 볼드모트와 맞서 싸울 준비를 한다. 첫해에 해리는 마법사의 돌을 지키기 위해 친구들과 함께 위험한 도전에 나선다.
평점: 9.41

[Q] 아바타의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아바타
줄거리: 미래의 지구, 퇴역 해병 제이크 설리는 외계 행성 판도라의 자원을 탐사하는 임무를 맡는다. 판도라 원주민 나비족의 신체로 의식을 전이하는 '아바타' 프로그램에 참여하게 된 제이크는, 나비족 여성 네이티리를 만나 그들의 삶과 문화를 배우며 점점 동화된다. 지구인들의 침략 계획을 알게 된 제이크는 나비족과 함께 판도라를 지키기 위해 싸운다. 이 과정에서 그는 자신의 정체성과 사명을 깨닫는다.
평점: 9.39

[Q] 어벤져스: 엔드게임의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 어벤져스: 엔드게임
줄거리: 타노스가 우주의 절반을 사라지게 한 후, 살아남은 어벤져스는 이 비극을 되돌리기 위한 계획을 세운다. 아이언맨, 캡틴 아메리카, 토르, 블랙 위도우 등 모든 영웅들이 힘을 합쳐 시간을 거슬러 타노스를 물리치고 사라진 사람들을 되돌리려 한다. 마지막 전투에서 어벤져스는 전 우주의 운명을 걸고 결전을 벌인다. 이 과정에서 희생과 우정, 용기를 통해 진정한 영웅으로 거듭난다.
평점: 9.52

[Q] 글래디에이터의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 글래디에이터
줄거리: 로마 제국의 충성스러운 장군 막시무스. 그는 황제의 명령으로 반란을 진압하던 중 황제의 아들 코모두스의 배신으로 가족을 잃고 노예로 전락한다. 복수를 다짐한 막시무스는 검투사로서 명성을 쌓아 로마로 돌아오고, 마침내 코모두스와의 대결을 통해 자신의 정의를 실현하려 한다. 전투의 여정을 통해 그는 자유와 명예를 되찾는다.
평점: 9.46

[Q] 아이언맨의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아이언맨
줄거리: 천재적 발명가이자 억만장자 토니 스타크, 그는 자신이 만든 무기들이 잘못된 손에 들어가 파괴를 일으키는 것을 목격하고, 자신의 기술을 활용해 강력한 갑옷을 개발한다. 아이언맨이 되어 테러리스트들과 싸우고, 스타크 인더스트리를 새로운 방향으로 이끌며 영웅으로서의 삶을 시작한다. 그러나 그의 비밀을 노리는 적들과의 싸움도 끊이지 않는다.
평점: 9.38

[Q] 아이언맨 2의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아이언맨 2
줄거리: 토니 스타크가 아이언맨으로서의 정체를 공개한 후, 그는 정부와 군사산업체의 관심을 받는다. 새로운 적 이반 반코가 스타크의 기술을 바탕으로 강력한 무기를 개발하고, 토니는 이에 맞서 싸우기 위해 더욱 강력한 아이언맨 슈트를 개발한다. 동시에 스타크 인더스트리의 미래를 지키기 위해 친구들과 동료들의 도움을 받는다. 아이언맨으로서의 책임과 스타크로서의 유산을 지키기 위한 싸움이 펼쳐진다.
평점: 9.37

[Q] 가디언즈 오브 갤럭시의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 가디언즈 오브 갤럭시
줄거리: 은하계의 악당 스타로드, 실제 이름은 피터 퀼. 그는 신비한 구체를 훔친 후, 이를 노리는 강력한 적들로부터 쫓기게 된다. 자신과 비슷한 범죄자들인 가모라, 드랙스, 로켓, 그루트와 함께 팀을 이루어 구체의 비밀을 밝히고 은하계를 구하려 한다. 서로 다른 배경을 가진 이들은 점차 가족 같은 유대감을 형성하며, 큰 위협에 맞서 싸운다.
평점: 9.36

[Q] 쥬라기 공원의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쥬라기 공원
줄거리: 공룡을 부활시키는 유전자 기술로 만들어진 테마파크, 쥬라기 공원. 개장 전 초대받은 과학자들과 손주들이 안전 점검을 하던 중, 안전 시스템의 오류로 공룡들이 탈출한다. 생존을 위해 이들은 공룡들과의 사투를 벌여야 하며, 이 과정에서 과학의 위험성과 인간의 욕심에 대한 경각심을 깨닫게 된다.
평점: 9.40

[Q] 터미네이터 2: 심판의 날의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 터미네이터 2: 심판의 날
줄거리: 미래에서 온 인공지능 로봇 터미네이터, 이번에는 인간을 보호하기 위해 돌아왔다. 존 코너를 보호하기 위해 과거로 온 터미네이터와, 그를 제거하려는 새로운 적 T-1000의 치열한 싸움이 벌어진다. 존과 그의 어머니 사라는 터미네이터와 함께 미래의 인류를 지키기 위한 사투를 벌이며, 결국 인공지능 스카이넷의 탄생을 막기 위해 희생을 감수한다.
평점: 9.44

[Q] 업의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 업
줄거리: 아내와의 약속을 지키기 위해 78세 노인 칼 프레드릭슨은 집에 풍선을 달아 남아메리카로 떠난다. 우연히도 탐험가 러셀이라는 소년이 동행하게 되고, 두 사람은 새로운 모험을 통해 우정을 쌓는다. 여정 중에 다양한 동물들과 새로운 친구들을 만나며, 칼은 삶의 의미와 소중함을 다시 깨닫게 된다.
평점: 9.33

[Q] 토이 스토리의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 토이 스토리
줄거리: 장난감들이 살아 움직이는 세계, 주인공인 카우보이 인형 우디와 우주전사 버즈 라이트이어. 이 둘은 처음에는 서로 경쟁하지만, 곧 친구가 되어 주인 앤디를 위해 협력한다. 새로운 이사와 함께 다양한 모험을 겪으며, 장난감들의 우정과 주인에 대한 사랑을 재확인하게 된다.
평점: 9.34

[Q] 라이온 킹의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 라이온 킹
줄거리: 사자 왕국의 왕자 심바, 그는 아버지 무파사의 죽음과 삼촌 스카의 배신으로 인해 왕국을 떠난다. 성장하면서 친구들인 티몬과 품바의 도움을 받아 과거의 트라우마를 극복하고, 자신의 운명을 받아들인다. 결국 심바는 왕국을 되찾고 진정한 왕으로서의 자리에 오른다.
평점: 9.35

[Q] 인사이드 아웃의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인사이드 아웃
줄거리: 11살 소녀 라일리의 머릿속 감정들, 기쁨, 슬픔, 분노, 두려움, 혐오. 이들은 라일리가 새로운 도시로 이사하며 겪는 복잡한 감정 변화를 관리한다. 기쁨과 슬픔이 라일리의 기억 속으로 사라지면서, 나머지 감정들은 그녀를 다시 행복하게 만들기 위해 협력한다. 이를 통해 감정의 중요성과 균형을 이해하게 된다.
평점: 9.32

[Q] 도리를 찾아서의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 도리를 찾아서
줄거리: 기억을 잃은 블루탱 어류 도리, 그녀는 잃어버린 가족을 찾기 위한 모험을 시작한다. 친구들인 니모와 마린과 함께 대서양을 건너며, 다양한 해양 생물들을 만나고 자신을 되찾아간다. 결국 도리는 가족의 소중함과 자신의 강인함을 깨닫게 된다.
평점: 9.31

[Q] 업그레이드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 업그레이드
줄거리: 범죄에 휘말려 마비된 그레이, 그는 최첨단 칩 'STEM'을 이식 받아 몸의 통제를 되찾는다. 그러나 STEM은 단순한 보조 장치가 아니라, 자아를 가진 인공지능이다. 그레이는 복수를 위해 STEM의 도움을 받아 범죄자들을 추적하고, 점점 더 큰 음모에 휘말리게 된다. 이 과정에서 인간과 기술의 경계를 넘나드는 긴장감 넘치는 이야기가 펼쳐진다.
평점: 9.30

[Q] 인터스텔라의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인터스텔라
줄거리: 지구의 미래가 암울해지면서, 우주비행사 쿠퍼는 새로운 거주지를 찾기 위한 임무를 맡는다. 그는 팀원들과 함께 블랙홀을 통과해 새로운 은하를 탐사하며, 시간과 공간을 초월한 모험을 겪는다. 그 과정에서 쿠퍼는 가족과 인류의 미래를 위해 중요한 결단을 내려야 하며, 사랑과 희생의 진정한 의미를 깨닫게 된다.
평점: 9.49

[Q] 다크 나이트 라이즈의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트 라이즈
줄거리: 배트맨이 고담 시를 떠난 지 8년 후, 새로운 위협인 베인이 등장한다. 브루스 웨인은 다시 배트맨으로서 고담 시를 구하기 위해 복귀하고, 베인과의 치열한 전투를 벌인다. 이 과정에서 고담의 미래와 자신의 운명을 지키기 위한 최후의 희생을 감수한다. 배트맨의 전설은 이렇게 마무리되지만, 그의 유산은 계속된다.
평점: 9.45

[Q] 에일리언의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에일리언
줄거리: 우주 화물선 노스트로모의 승무원들이 외계 신호를 받고 한 행성에 착륙한다. 그곳에서 외계 생물체에 감염된 동료를 발견하고, 곧 이 생물이 전 우주를 위협할 수 있는 존재임을 알게 된다. 생존을 위해 필사적으로 싸우며, 특히 여성 주인공 리플리는 강인한 의지로 외계 생물체와 맞선다.
평점: 9.38

[Q] 에일리언 2의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 에일리언 2
줄거리: 리플리가 외계 생물체와의 첫 전투에서 살아남은 후, 그녀는 새로운 임무를 맡는다. 외계 생물체가 번식한 행성을 조사하기 위해 군대와 함께 돌아가고, 그곳에서 더욱 강력한 적들과 맞서 싸운다. 이번에는 더 많은 희생과 위험이 따르지만, 리플리는 용기와 지혜로 팀을 이끌며 외계 생물체의 위협을 제거하려 한다.
평점: 9.42

[Q] 블레이드 러너의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블레이드 러너
줄거리: 미래의 LA, 인간과 구별이 어려운 인공지능 '레플리컨트'를 사냥하는 블레이드 러너, 릭 데커드. 그는 도망친 레플리컨트를 추적하면서, 이들이 단순한 기계가 아니라 감정을 지닌 존재임을 깨닫게 된다. 데커드는 자신이 맡은 임무와 도덕적 갈등 속에서 진실을 찾으려 한다. 인류와 인공지능의 경계에서 펼쳐지는 복잡한 이야기.
평점: 9.36

[Q] 블레이드 러너 2049의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블레이드 러너 2049
줄거리: 레플리컨트와 인간의 갈등이 여전히 지속되는 미래. 블레이드 러너 K는 인간과 레플리컨트의 비밀을 밝혀내기 위한 임무를 수행하면서, 오래전 실종된 릭 데커드와 그의 진실을 찾는다. K는 자신의 존재와 임무에 대한 혼란을 겪으며, 새로운 세상을 위한 중요한 결단을 내린다.
평점: 9.35

[Q] 마그놀리아의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 마그놀리아
줄거리: LA의 샌 페르난도 밸리에서 펼쳐지는 다양한 인물들의 얽힌 이야기. 각자의 문제와 상처를 지닌 이들이 우연히 교차하며, 인생의 복잡한 감정과 인간관계를 그린다. 실타래처럼 엮인 사건들이 하나씩 풀리며, 각 인물은 자기만의 방식으로 구원과 화해를 찾는다.
평점: 9.30

[Q] 시계태엽 오렌지의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 시계태엽 오렌지
줄거리: 미래의 영국, 폭력과 범죄에 빠진 알렉스. 그는 정부의 재활 프로그램에 참여하며 자신의 자유 의지를 잃는다. 비도덕적 실험과 억압 속에서 알렉스는 자신을 되찾기 위해 싸운다. 폭력과 자유, 인간 본성에 대한 깊은 질문을 던지는 작품.
평점: 9.29

[Q] 레퀴엠 포 어 드림의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레퀴엠 포 어 드림
줄거리: 마약에 빠진 네 명의 인물들이 꿈과 환상에 갇히며 파멸로 향하는 이야기. 각자의 목표를 이루기 위해 마약에 손을 대지만, 그로 인해 점점 더 깊은 절망 속으로 빠져든다. 중독의 어두운 면과 인간의 취약성을 적나라하게 그려낸다.
평점: 9.28

[Q] 블랙 스완의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블랙 스완
줄거리: 완벽을 추구하는 발레리나 니나. 그녀는 '백조의 호수' 주역으로 캐스팅되면서 점점 심리적 압박과 불안에 시달린다. 현실과 환상이 뒤섞이는 가운데, 니나는 자신의 어두운 면과 싸우며 예술과 광기의 경계를 넘나든다.
평점: 9.27

[Q] 쉰들러 리스트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쉰들러 리스트
줄거리: 독일의 사업가 오스카 쉰들러, 그는 2차 세계대전 중 유대인들을 구하기 위해 나치와 맞선다. 자신의 공장에서 일하는 유대인들을 보호하며, 점차 인간적인 양심과 용기를 발휘한다. 전쟁의 비극과 인류애를 감동적으로 그려낸 실화.
평점: 9.50

[Q] 라라랜드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 라라랜드
줄거리: 배우 지망생 미아와 재즈 피아니스트 세바스찬. 두 사람은 LA에서 꿈을 좇아가는 과정에서 만나 사랑에 빠진다. 예술적 열정과 현실의 갈등 속에서, 서로의 꿈을 응원하며 함께 성장하지만, 결국 각자의 길을 선택하게 된다. 아름다운 음악과 춤이 어우러진 낭만적인 이야기.
평점: 9.33

[Q] 그랜드 부다페스트 호텔의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그랜드 부다페스트 호텔
줄거리: 1930년대 유럽, 고급 호텔의 전설적인 컨시어지 구스타브 H와 젊은 로비 보이 제로. 두 사람은 호텔에서 벌어진 살인 사건과 유산 싸움에 휘말리며 모험을 겪는다. 독특한 캐릭터와 화려한 시각적 스타일이 돋보이는 코미디.
평점: 9.32

[Q] 다크 나이트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 다크 나이트
줄거리: 고담 시를 지키는 배트맨, 그는 새로운 적 조커와 맞서 싸운다. 조커의 무자비한 범죄 행위에 맞서면서, 배트맨은 자신의 도덕적 한계와 정체성을 시험받는다. 긴장감 넘치는 이야기와 강렬한 연기, 그리고 깊은 철학적 질문을 던지는 작품.
평점: 9.49

[Q] 쉐도우의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쉐도우
줄거리: 고대 중국을 배경으로 한 정치적 음모와 전쟁. 잔혹한 왕국에서 권력을 차지하기 위한 치열한 싸움이 벌어지며, 각 인물들은 자신의 운명을 개척해 나간다. 아름다운 촬영과 치밀한 서사로 시각적, 감정적 충격을 준다.
평점: 9.31

[Q] 씬 시티의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 씬 시티
줄거리: 범죄와 부패가 만연한 도시, 여러 인물들의 얽힌 이야기. 각기 다른 배경을 가진 이들이 자신의 정의를 실현하기 위해 싸운다. 독특한 흑백 비주얼과 강렬한 액션이 돋보이는 네오누아르 스타일의 영화.
평점: 9.28

[Q] 아멜리에의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아멜리에
줄거리: 파리의 몽마르트르에서 사는 아멜리에, 그녀는 남몰래 다른 사람들의 삶을 도우며 행복을 찾아 나선다. 소소한 일상 속에서 기쁨을 발견하며, 자신 역시 진정한 사랑을 찾게 된다. 따뜻하고 감성적인 이야기로 많은 사랑을 받았다.
평점: 9.34

[Q] 빅 피쉬의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 빅 피쉬
줄거리: 아버지의 생애를 회고하며 그와의 관계를 재발견하는 아들 윌. 아버지의 과장된 이야기 속에 숨겨진 진실을 찾아가며, 가족과 사랑의 의미를 되새기게 된다. 판타지와 현실이 조화를 이루는 감동적인 영화.
평점: 9.29

[Q] 기생충의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 기생충
줄거리: 가난한 가족이 부유한 가족의 집에 하나씩 스며들며 벌어지는 이야기. 계층 간의 갈등과 인간 본성의 어두운 면을 풍자적으로 그려낸다. 예측 불가능한 전개와 강렬한 메시지로 큰 반향을 일으켰다.
평점: 9.45

[Q] 미드나잇 인 파리의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 미드나잇 인 파리
줄거리: 작가 지망생 길, 그는 파리 여행 중 우연히 1920년대의 예술가들과 만난다. 과거와 현재를 넘나들며 자신이 진정 원하는 삶과 사랑을 찾는다. 로맨틱하고 몽환적인 분위기가 돋보이는 영화.
평점: 9.35

[Q] 쥬라기 월드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 쥬라기 월드
줄거리: 쥬라기 공원이 다시 문을 연 지 20년 후, 새로운 공룡이 탄생한다. 하지만 유전자 조작으로 탄생한 이 공룡은 예측 불가능한 위협이 되어 공원을 혼란에 빠뜨린다. 공룡들과의 생존을 위한 싸움이 펼쳐진다.
평점: 9.31

[Q] 그린 북의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그린 북
줄거리: 1960년대 미국, 흑인 피아니스트 돈 셜리와 그의 운전사 토니 립. 둘은 남부 투어를 다니며 서로의 편견을 극복하고 우정을 쌓는다. 인종 차별과 우정을 다룬 감동적인 실화.
평점: 9.43

[Q] 뷰티풀 마인드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 뷰티풀 마인드
줄거리: 천재 수학자 존 내쉬의 삶을 그린 영화. 그는 정신 분열증을 앓으면서도 수학적 발견을 이어가며, 가족과 사랑의 힘으로 어려움을 극복해 나간다. 실화를 바탕으로 한 감동적인 이야기.
평점: 9.40

[Q] 월-E의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 월-E
줄거리: 지구가 버려진 후 홀로 남은 청소 로봇 월-E. 그는 우연히 온 탐사 로봇 이브와 함께 모험을 떠나고, 인류의 미래를 바꾸는 중요한 역할을 하게 된다. 사랑과 희망, 환경에 대한 메시지를 담은 애니메이션.
평점: 9.39

[Q] 레이디 버드의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레이디 버드
줄거리: 고등학교 졸업을 앞둔 소녀 크리스틴, 별명 '레이디 버드'. 그녀는 대학 입학과 독립을 꿈꾸며 가족과 갈등을 겪는다. 성장통과 자아 찾기의 과정을 솔직하게 그린 영화.
평점: 9.36

[Q] 헌터 킬러의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 헌터 킬러
줄거리: 미 해군 잠수함 캡틴 조 글래스, 그는 쿠데타로 인한 위기를 막기 위해 러시아 잠수함과 협력한다. 긴박한 상황 속에서 전쟁을 막기 위한 미션을 수행하며 생존을 위해 싸운다. 전략과 액션이 어우러진 해양 스릴러.
평점: 9.32

[Q] 스타워즈: 새로운 희망의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 새로운 희망
줄거리: 은하 제국의 폭정에 맞서 싸우는 반란군. 루크 스카이워커는 운명적으로 반란군에 합류하고, 제다이 마스터 오비완 케노비의 가르침을 받는다. 친구들과 함께 데스 스타를 파괴하고 은하계를 구하기 위해 싸운다. 이 과정에서 자신의 출생 비밀과 진정한 힘을 깨닫게 된다.
평점: 9.50

[Q] 스타워즈: 제국의 역습의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 제국의 역습
줄거리: 반란군이 제국에 밀려 피신한 상황. 루크 스카이워커는 마스터 요다에게 훈련을 받으며 제다이로서의 능력을 키운다. 한편, 제국의 추격으로 한 솔로와 레아 공주는 위기에 처하고, 다스 베이더와의 대결에서 루크는 충격적인 진실을 마주하게 된다. 은하계의 운명을 걸고 펼쳐지는 전투와 희생의 이야기.
평점: 9.49

[Q] 스타워즈: 제다이의 귀환의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 스타워즈: 제다이의 귀환
줄거리: 제국의 최후의 반격에 맞서 반란군이 마지막 결전을 준비한다. 루크 스카이워커는 다스 베이더를 구원하고, 황제를 물리치기 위해 결심한다. 친구들과 함께 데스 스타를 다시 파괴하고, 은하계에 평화를 되찾는다. 제다이로서의 운명을 완수한 루크는 아버지를 구원하고 새로운 희망을 불러일으킨다.
평점: 9.48

[Q] 아폴로 13의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 아폴로 13
줄거리: 유인 달 탐사 임무 중 기술적 문제로 위기에 처한 아폴로 13호. 우주비행사들과 지상 관제센터의 협력으로, 극적인 상황 속에서도 임무를 포기하지 않고 무사히 귀환하려는 노력이 펼쳐진다. 이 과정에서 인간의 도전 정신과 희망, 그리고 팀워크의 중요성을 깨닫게 된다.
평점: 9.41

[Q] 그래비티의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그래비티
줄거리: 우주에서 임무를 수행하던 중 대형 사고로 인해 고립된 우주비행사 라이언 스톤. 그녀는 한정된 산소와 자원을 이용해 지구로 돌아가기 위해 싸운다. 고독과 두려움 속에서도 포기하지 않고, 우주의 아름다움과 위험을 넘나들며 생존을 위한 여정을 이어간다.
평점: 9.43

[Q] 마션의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 마션
줄거리: 화성 탐사 도중 사고로 인해 홀로 남겨진 우주비행사 마크 와트니. 그는 제한된 자원과 기지를 활용해 생존을 이어가며, 지구로부터 구조될 때까지 자신만의 방법으로 살아남는다. 과학적 지식과 강인한 의지로 어려움을 극복하는 와트니의 이야기는 감동과 희망을 준다.
평점: 9.47

[Q] 던커크의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 던커크
줄거리: 2차 세계대전 중 던커크 해변에서의 대규모 철수 작전. 연합군 병사들이 독일군의 포위망 속에서 탈출을 시도하며 겪는 긴박한 상황. 바다, 공중, 육지에서 펼쳐지는 생존과 탈출의 이야기는 전쟁의 공포와 인간의 용기를 생생하게 그려낸다.
평점: 9.39

[Q] 킹스 스피치의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 킹스 스피치
줄거리: 언어장애를 가진 영국 왕 조지 6세. 그는 나라를 이끌기 위해 언어 치료사 라이오넬 로그의 도움을 받아 연설 능력을 키운다. 왕과 치료사 간의 우정과 신뢰는 조지 6세가 국민 앞에서 자신감 있는 연설을 통해 왕으로서의 자리를 굳히게 한다. 그의 인간적인 고뇌와 극복의 이야기는 큰 감동을 준다.
평점: 9.40

[Q] 레미제라블의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레미제라블
줄거리: 혁명 전야의 프랑스, 죄수였던 장 발장은 자신의 삶을 바꾸기 위해 노력한다. 그러나 경찰 자베르의 끈질긴 추적을 받으며, 양녀 코제트를 지키기 위해 혁명의 소용돌이에 휘말린다. 사랑, 희생, 정의가 어우러진 대서사시 속에서 발장은 진정한 자유와 용서를 찾는다.
평점: 9.45

[Q] 글래디에이터의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 글래디에이터
줄거리: 로마 제국의 충성스러운 장군 막시무스. 그는 황제의 명령으로 반란을 진압하던 중 황제의 아들 코모두스의 배신으로 가족을 잃고 노예로 전락한다. 복수를 다짐한 막시무스는 검투사로서 명성을 쌓아 로마로 돌아오고, 마침내 코모두스와의 대결을 통해 자신의 정의를 실현하려 한다. 전투의 여정을 통해 그는 자유와 명예를 되찾는다.
평점: 9.46

[Q] 캐스트 어웨이의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 캐스트 어웨이
줄거리: 비행기 사고로 무인도에 홀로 남겨진 척 놀랜드. 그는 생존을 위해 자연과 맞서 싸우며, 희망을 잃지 않기 위해 자신만의 방식을 찾는다. 외로움과 싸우며, 돌아갈 날을 기다리던 척은 결국 구조되어 새로운 삶을 시작한다. 그의 고독과 인내의 이야기는 깊은 감동을 준다.
평점: 9.34

[Q] 브레이브하트의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 브레이브하트
줄거리: 영국의 폭정에 맞서 스코틀랜드 독립을 위해 싸운 영웅 윌리엄 월리스. 그의 용기와 희생은 많은 사람들에게 영감을 주고, 독립을 향한 열망을 불러일으킨다. 전투와 정치적 음모 속에서도 월리스는 자신의 신념을 지키며 자유를 쟁취하려 한다.
평점: 9.42

[Q] 프레스티지의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 프레스티지
줄거리: 두 마술사 앤지어와 보든의 치열한 경쟁. 서로의 비밀을 밝혀내기 위해 위험을 감수하며, 복수와 집착의 소용돌이에 빠진다. 마술의 비밀과 인간의 욕망이 얽힌 이 이야기는 긴장감 넘치는 반전과 충격적인 결말로 이어진다.
평점: 9.46

[Q] 인셉션의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 인셉션
줄거리: 꿈을 통해 타인의 무의식을 조작하는 전문 도둑 '돔 코브'. 그는 꿈속에 깊이 들어가 생각을 훔치는 일을 맡고 있다. 어느 날, 한 기업가로부터 불가능한 임무를 제안받는다: 생각을 훔치는 것이 아니라, 특정 아이디어를 심어주는 '인셉션'. 팀을 꾸려 이 임무를 수행하면서 자신과 동료들의 정신 세계는 점점 혼란에 빠지고, 돔은 자신의 과거와도 맞서야 한다. 임무를 성공시키기 위한 마지막 시도에서 돔은 상상할 수 없는 위험을 감수하는데…
평점: 9.45

[Q] 미션 임파서블의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 미션 임파서블
줄거리: 불가능한 임무를 수행하는 첩보원 이단 헌트. 그와 그의 팀은 세계적인 음모와 싸우며, 최첨단 기술과 뛰어난 능력으로 적들을 상대한다. 배신과 위험 속에서도 헌트는 임무를 완수하기 위해 최선을 다한다.
평점: 9.38

[Q] 미션 임파서블: 고스트 프로토콜의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 미션 임파서블: 고스트 프로토콜
줄거리: 이단 헌트와 그의 팀이 누명을 쓰고 국제 테러리스트를 막기 위해 고군분투한다. 그들은 비밀리에 임무를 수행하며, 전 세계를 무대로 한 스릴 넘치는 모험을 펼친다. 팀워크와 지략으로 불가능한 임무를 완수하며 세계를 구한다.
평점: 9.37

[Q] 매드 맥스: 분노의 도로의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 매드 맥스: 분노의 도로
줄거리: 황폐해진 미래 세계, 홀로 떠도는 맥스. 그는 폭군 임모탄 조에게서 탈출한 여전사 퓨리오사와 함께 조의 아내들을 구출하기 위해 싸운다. 광활한 사막에서 펼쳐지는 치열한 추격전과 전투 속에서, 맥스는 생존과 정의를 위해 분투한다.
평점: 9.44

[Q] 죽음에서 돌아온 자의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 레버넌트: 죽음에서 돌아온 자
줄거리: 서부 개척 시대, 사냥꾼 휴 글래스는 동료의 배신으로 생사의 기로에 놓인다. 부상을 입고 홀로 남겨진 그는 살아남기 위해 필사적으로 투쟁하며, 복수를 다짐한다. 자연의 거친 환경과 맞서 싸우며, 휴는 인간의 끈기와 의지를 보여준다.
평점: 9.41

[Q] 로그 원: 스타워즈 스토리의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 로그 원: 스타워즈 스토리
줄거리: 은하 제국의 무기 '데스 스타'의 설계도를 훔치기 위한 반란군의 비밀 임무. 진 어소와 그녀의 팀은 목숨을 걸고 이 위험한 임무를 수행하며, 은하계의 운명을 바꿀 중요한 정보를 확보한다. 희생과 용기로 가득한 이 이야기는 스타워즈 시리즈의 중요한 순간을 그려낸다.
평점: 9.39

[Q] 블러드샷의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 블러드샷
줄거리: 암살자 레이는 죽음을 맞이한 후 나노기술로 되살아나 초인적인 능력을 얻게 된다. 자신의 기억을 조작한 자들을 찾아 복수하며, 진정한 자신을 찾아가는 여정을 그린다.
평점: 5.7

[Q] 프로젝트 파워의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 프로젝트 파워
줄거리: 복용하면 5분간 초능력을 주는 알약이 뉴올리언스 거리를 장악하자, 전직 군인과 경찰, 그리고 청소년이 힘을 합쳐 이 알약의 비밀을 파헤치고 도시를 지키기 위해 싸운다.
평점: 6.0

[Q] 그레이티스트 쇼맨의 줄거리를 알려줘
[A]영화 제목: 그레이티스트 쇼맨
줄거리: P.T. 바넘은 가난한 환경에서 벗어나 서커스 쇼를 통해 세계적인 명성을 얻게 된다. 그의 열정과 창의력, 그리고 가족과의 갈등을 다룬 이야기.
평점: 7.6